【維基唔玩】港視撤回本地免費電視牌申請

王維基旗下香港電視（1137）公佈，確認將不會繼續本地免費電視節目服務牌照的申請，及其於2014年4月11日向通訊事務管理局提交的申請將予以撤回。公司股價午後急挫，並愈跌愈多，收市跌14.4%，報3.16元。成交5765萬元。

港視董事會亦決定將綜合傳送者牌照（第 041 號）連同678兆赫至686兆赫頻帶內的無線電頻譜交退通訊局，並於2018年3月31日或通訊局合理指示的其他日期停止提供廣播類流動電視服務。通訊局已被告知上述決定。

港視於去年8月公佈上半年業績時，已披露將檢討已向政府提出的第二次免費電視牌申請，因為電視及整體媒體生態較8年前第一次申請牌照時，已出現重大轉變。

四年前，香港電視申請免費電視牌照失敗，鎂光燈下，王維基的憤怒表露無遺。當時他說，「這是一場持久戰，不會一兩日之內完結。」今年二月王維基接受本報訪問時坦言，現時部份電視劇的拍攝手法與港視相似，也是對電視業的一種貢獻。提到電視夢是否還在，王維基突然反問，「點解你硬係要用『夢』呢？就咁用電視咪算囉，點解你唔講網購夢呢？點解你唔講寬頻夢呢？」尚未實現，故稱之為夢？他不以為然，「我做咗，我有做過㗎。」

當時他表示，港視將劇集和節目賣埠至內地、東南亞，錄得不錯收益，單計內地已有過億收入。若真要計算盈虧，確實「輸咗少少錢」。然而，他指出，現時有些電視劇改變了拍攝或製作手法，頗似港視劇集。「咁我諗我哋係電視業上都有小小貢獻，雖然比我預期中少。」

根本搞幾耐都唔會批
專心hktvmall好過